【動畫】詭異空心樹 狗狗離奇變木乃伊

【動畫】詭異空心樹
狗狗離奇變木乃伊

6,819

適中字型
較大字型
面目猙獰的狗狗欲爬出被困的大樹，這個畫面有沒有令你大吃一驚？其實這隻獵犬已變成「木乃伊」，牠被困樹內20年才被人發現，專家相信空心樹內有特定環境，令牠死後屍體不腐，令人嘖嘖稱奇。

「狗狗木乃伊」是美國喬治亞州一間樹木博物館的「星級」展品，專家最近向《新聞周刊》講解牠的身世。這隻狗狗相信在1960年死亡，牠追逐獵物期間鑽進空心樹，爬到8.5米高處時被卡在樹裏進退不得，結果活活餓死。

伐木工人在1980年發現樹裏乾坤，赫然見到狗屍竟未有腐爛，於是把牠捐給博物館展出。

專家解釋，空心樹有「煙囪效應」，除了製造出相對乾燥的環境，空氣上升也令昆蟲嗅不到牠的屍體氣味，困在樹內也避免被其他動物吞食。加上樹內含有的單寧酸(tannin)，這是一種天然乾燥劑，令狗狗屍體皮膚變硬，種種條件，令狗狗死後不腐。專家狄克遜(Bertha Sue Dixon)說：「任何吃肉的生物，都不會知道牠在樹裏。」

「Forest World」博物館把狗狗命名為「Stuckie」，是博物館的重點展品，不少人見到牠都會追問牠被困的原因，職員往往會解釋︰「牠是一隻獵犬，可能是追捕浣熊時被困。」人們多數會回答︰「可憐的東西，我為牠感到難過。」

英國《每日郵報》/《都巿報》

上一則
孟加拉前女總理貪污罪成囚5年

下一則
哈里未婚妻同娘家割席？ 同父異母兄怨反面唔認家人

咁死好痛苦